［核彈］警9.30漏夜放寬指引 僅「相當可能」致他人嚴重受傷即准開槍

有關的新指引在9月30日晚上10時49分發出。

警方武力使用層次相關文件截圖

警方武力使用層次相關文件截圖

警方濫暴持續逾百日，《蘋果》獲悉，警方在10.1前夕（9月30日），漏夜發通告更新警隊的《程序手冊》及《警察通例》第29章，將容許使用槍械的「致命武力攻擊」定義更改，只要警員覺得對方「相當可能」引致嚴重受傷或死亡，即可使用槍械；翌日（10月1日）就有警員以實彈向示威者開槍。更新亦將大量武器包括催淚彈、胡椒彈、橡膠子彈、布袋彈及水炮車等加入，並列於同一武力級別。民權觀察批評，新指引過於籠統，增加警員使用過量武力的機會。

現時公眾可在警務處網站查閱《警察通例》，但最重要的章節如第29章「武力與槍械的使用」，則被警方以涉及行動細節為由，一直拒絕披露；至於涉及警務程序指引的《程序手冊》更從未公開。

《蘋果》獲得內部文件，顯示警方於9月30日晚上近11時，突然向內部發出通告，指《警察通例》及《程序手冊》的修訂電子版本已上載於警察內聯網內，修訂即時生效。通告內容顯示，修訂包括《程序手冊》第29章及《警察通例》第29章，涉及武力使用層次、槍械、警棍、胡椒噴劑及催淚化學劑的使用指引等。

根據最新版本的《程序手冊》第29章「使用武力與槍械」，將警員的「武力使用層次」分為6級，警員須視乎對方的對抗程度，使用適當武力。對抗程度分為「心理威嚇」、「言語上的對抗」、「消極對抗」、「頑強對抗」、「暴力攻擊」及「致命武力攻擊」，警員可就不同對抗程度，選擇徒手控制、胡椒噴霧或槍械等武力應對。

是次指引最大改動是警員「武力使用層次」最嚴重的3個級別，一方面放寬了對抗程度的定義，另一方面卻增加警員的武器選擇。據知，警方在「頑強對抗」及「暴力攻擊」的「武力使用選擇」一欄，均新增了催淚彈及胡椒彈，後者並增加橡膠子彈、布袋彈及水炮車等武器。

至於容許使用槍械、對抗程度最嚴重的「致命武力攻擊」，定義亦由「以毆打行動『意圖』引致他人死亡或身體嚴重受傷」，改為「以毆打行動『引致或相當可能引致』他人死亡或身體嚴重受傷」。

立法會議員林卓廷批評，警方一直聲稱在使用武力方面有清晰指引，並行之有效，惟現時連「對抗程度」的定義亦更改，「仲要改嘅話，公眾係唔知道嘅，喺咁敏感嘅時候去改。」他質疑，將對抗程度的定義，由是否有「意圖」改為「引致或相當可能引致」，在字眼上有更大演繹空間，令人質疑是要警員以更大武力對抗示威者。

民權觀察發言人王浩賢表示，警方在同一武力級別內加入多種武器，惟相關武器有極大武力差別，「胡椒彈同橡膠子彈係唔同武力層級」，批評指引並不清晰，容易令警員混淆而使用過量武力。

他又指，當中「致命武力」列明可選擇槍械，然而警棍擊頭、橡膠子彈及布袋彈射擊上半身及頭部，亦屬致命武力，應同時清楚列明。他批評，警方近期未有嚴格規管警員使用過份武力，警員毋須承擔後果，令濫暴情況越見嚴重。

警方未有正面回應查詢，僅稱有關武力使用的指引涉及行動細節，若被公開，可能會影響警隊正常及有效的運作，以及警方防止罪案的工作，故不適宜公開。

Wow

推

推

Push

哎呀
又畀人發現講大話

推佢老母

push

不用說什麼

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭3千咋

唔怪咁多狗夠薑抆槍

試修改警例以達致此情況可以解釋

推去twitter

張圖仲有個核彈
話武力指引只供參考
警員可以自行判斷合適武力

之前有條612 嘅片講左
班狗自爆做乜都係自己，未必要聽指揮官

是撚旦啦，中國蝗軍依家大撚晒架啦！